\subsection{Eichung}
Da der Stromintegrator Werte in willkürlichen Skaleneinheiten anzeigt, muss er zuerst geeicht werden. Dafür werden mit Hilfe des Eichgenerators Stromstöße vorgegebener Länge erzeugt, und die ausgegebenen Skaleneinheiten notiert.
\subsection{Messung des unbekannten Widerstands}
Nun wird der Messkreis aufgebaut und der Plattenkondensator auf $\unit[200]{V}$ augeladen. Die ursprüngliche Ladung $Q_0$ wird sofort nach dem Aufladen mit dem Stromintegrator bestimmt. Diese Messung wird mindestens vier mal wiederholt.
Danach wird der Plattenkondensator nach dem Aufladen über den unbekannten Widerstand entladen, und nach einer vorgegebenen Zeit ($t = \unit[0,2,4,6,8,10,20,30,60]{s}$) die verbliebene Ladung bestimmt. Um zusätzliche Ströme, zum Beispiel durch den endlichen Isolationswiderstand des Plattenkondensators, später herausrechnen zu können, wird diese Messung auch ohne den unbekannten Widerstand durchgeführt ($t = \unit[0,1,2,4]{m}$).
\subsection{Schwingkreis}
Nun wird der Schwingkreis aufgebaut und für verschiedene Konfigurationen der Spannungsverlauf am Kondensator mit einem Oszilloskop aufgenommen und ausgedruckt. Bei allen Konfigurationen ist der Impulsgenerator enthalten.

\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi}.}
\begin{enumerate}
  \item Nur Impulsgenerator.
  \item Mit Plattenkondensator.
  \item Mit Plattenkondensator und $\unit[2]{M\Omega}$ Widerstand.
  \item Mit Plattenkondensator und unbekanntem $R_\mathrm{x}$ parallel.
  \item Mit Plattenkondensator und Drosselspule parallel.
  \item Mit Plattenkondensator und Luftspule parallel. 
  \item Mit kommerziellem Kondensator und $\unit[2]{M\Omega}$ Widerstand parallel.
\end{enumerate}


% Hier Aufzählung der Konfigurationen
\subsection{Zusätzliche Messungen}
Außerdem wird auch Innenwiderstand des Oszilloskops, die Widerstände von Drosselspule, Luftspule, $\unit[2]{M\Omega}$-Widerstand, Plattenkondensator und dem unbekannten Widerstand mit einem Multimeter gemessen. Die Kapazität der beiden Kondensatoren wird ebenfalls bestimmt, und die Daten der Spulen werden notiert.
